<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; mvp</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/index.php/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2022 03:50:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>
	<item>
		<title>Top phòng khách hiện đại của năm 2022</title>
		<link>https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/index.php/2022/10/18/top-phong-khach-hien-dai-cua-nam-2022/</link>
					<comments>https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/index.php/2022/10/18/top-phong-khach-hien-dai-cua-nam-2022/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mai Vinh Phuc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 02:52:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/?p=145</guid>

					<description><![CDATA[Phòng khách là nơi thể hiện rõ nhất dấu ấn cá nhân và lối sống của gia chủ. Tuy nhiên, để rút gọn quá trình tìm hiểu và định hình ý tưởng thiết kế, hãy cùng khám phá những quy tắc căn bản để trang trí phòng khách hiện đại cho từng loại hình nhà ở trong bài viết dưới đây.(phòng khách hiện đại)]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/nhung-mau-phong-khach-hien-dai-sang-trong-dep-nhat-hien-nay.png" alt="phòng khách hiện đại" class="wp-image-146" width="805" height="536"/><figcaption>phòng khách hiện đại</figcaption></figure>



<p><a href="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-admin/edit.php?post_type=post" data-type="URL" data-id="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-admin/edit.php?post_type=post">Lời mở đầu :</a></p>



<p class="has-text-align-left">Có lẽ bạn thấy một căn phòng truyền thống được trang trí với sàn gỗ, đèn chùm hay rèm cửa trông nặng nề. Hoặc phòng khách sang trọng mơ ước của bạn là một không gian hiện đại được bao quanh bởi những tấm kính lớn, ghế sofa dài và một vài điểm nhấn bắt mắt. Dù căn phòng lý tưởng của bạn có thể là gì, chúng tôi có một cái gì đó trong bộ sưu tập dưới đây phù hợp với bạn. Những mẫu phòng khách sang trọng này sẽ phù hợp với mọi sở thích và kích thước phòng.</p>



<p class="has-text-align-left">Hãy khám phá một loạt lớn các bố cục hoàn hảo, ý tưởng trang trí cao cấp, thiết kế ánh sáng, đồ nội thất tuyệt vời và rèm cửa xa hoa cùng với một số tính năng kiến trúc ngoạn mục.</p>



<p class="has-text-align-left">Phòng khách được xem là bộ mặt của căn nhà, thể hiện được đầy đủ ý tưởng và phong cách thiết kế mà kiến trúc sư muốn đưa vào không gian sống của gia chủ. Theo yêu cầu của anh Hùng, các khu vực tại phòng khách được bố trí biệt lập, gọn gàng và khoa học. Một lối đi rộng rãi được lót ván gỗ tông chủ đạo vàng be ở chính giữa ngôi nhà. Một bên sẽ được bố trí các vật dụng cơ bản của phòng khách như ghế sofa, tivi, bàn, tủ. Không gian đảm bảo thoải mái, thông thoáng, cách biệt nhưng vẫn nhất quán về phong cách.</p>



<div class="wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" width="1500" height="893" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/nha-4-tang-dep-5.jpg" alt="phòng khách hiện đại" class="wp-image-147 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p class="has-medium-font-size"><strong>Phòng khách hiện đại và sang trọng</strong></p>



<p>Mẫu phòng khách dành riêng cho người thích không gian sang trọng. Những mảng khối được trang trí bằng những vật liệu hiện đại có tone màu trung tính. Kết hợp các đồ dùng nội thất như sofa, bàn, kệ, đèn trần form Châu Âu sang trọng đến từng milimet</p>
</div></div>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1680" height="1000" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/nha-2-tang-sang-trong-tai-da-nang-10.jpg" alt="phòng khách hiện đại" class="wp-image-148"/><figcaption>phòng khách hiện đại</figcaption></figure>



<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" width="1000" height="595" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/Thiet-ke-nha-3-tang-1-tum-dep-3.jpg" alt="phòng khách hiện đại" class="wp-image-149 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p class="has-medium-font-size"><strong>Nội thất phòng khách</strong> <strong>hiện đại thân quen với nét thô mộc từ gỗ</strong></p>



<p>Nội thất gỗ luôn có ẩn chứa bên trong mình sự thân quen, mộc mạc và ấm áp. Có lẻ đây cũng chính là lý do mà rất nhiều gia chủ từ xưa đến nay luôn lựa chọn nội thất phòng khách bằng gỗ. Dù không gian phòng khách được thiết kế hiện đại hay cổ điển, nội thất gỗ vẫn có thể đáp ứng được nhu cầu thẩm mỹ.</p>
</div></div>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1000" height="595" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/Thiet-ke-nha-3-tang-1-tum-dep-4.jpg" alt="phòng khách hiện đại" class="wp-image-150"/><figcaption>phòng khách hiện đại</figcaption></figure>



<h3 id="ftoc-heading-2"><strong>Xu hướng thiết kế nội thất phòng khách hiện đại đơn giản&nbsp;</strong></h3>



<p>Khác với phong cách cổ điển, những&nbsp;<em><strong>mẫu phòng khách hiện đại</strong>&nbsp;</em>có phần đơn giản và nhẹ nhàng hơn nhưng vẫn thể hiện được sự tinh tế và trang nhã. Ưu điểm khác của thiết kế hiện đại là bạn có thể dễ dàng lựa chọn vật liệu cho phòng khách của mình cũng như những vật trang trí tùy theo kinh phí nhiều hay ít.</p>



<p>Phòng khách được tạo nên từ những món đồ nội thất được thiết kế với những đường nét góc cạnh, khỏe khoắn. Đặc biệt điểm nhấn của không gian này chính là ánh sáng tự nhiên, không khí vô cùng thoáng đãng tạo cảm giác êm ái và thư thái cho gia chủ.</p>



<p>Trong bất kỳ&nbsp;<em><strong>thiết kế phòng khách phong cách hiện đại&nbsp;</strong></em>nào<em><strong>,</strong></em>&nbsp;không gian cần được chiếu sáng nhiều nhất. Vì vậy, tất cả công đoạn từ lựa chọn nội thất, hay đèn trang trí đều phải đảm bảo khả năng thông thoáng, hướng sáng cao nhất cho khu vực này.</p>



<p>Có nhiều cách để bạn tận dụng được tối đa nguồn sáng tự nhiên như: làm cửa kính cường lực, hạn chế vách ngăn, sử dụng nội thất có bề mặt bóng, tone màu sáng vv… Bên cạnh đó, ánh sáng đèn điện cũng cần được lựa chọn kĩ lưỡng về kích thước, mẫu mã để phù hợp với phong cách chung của phòng khách.</p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Và một số phòng khách hiện đại Classic cho mọi người lựa chọn</strong></p>



<p>Phòng khách&nbsp;được coi là một phòng quan trọng nhất và không thể thiếu của một ngôi nhà. Được đầu tư về nội thất hơn tất cả các phòng khác, nhất là những mẫu phòng khách cổ điển, phong cách pháp. Vì vậy chúng tôi xin giới thiệu tới bạn đọc, quý khách hàng một số mẫu phòng khách cổ điển nhưng vẫn sang trọng và đẳng cấp mang phong cách cổ điển và kiểu pháp, châu âu.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="700" height="466" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/noi-that-go-phong-khach-an-tuong-va-sang-trong-sh-btld-0019.jpg" alt="phòng khách hiện đại (classic)" class="wp-image-151"/><figcaption>phòng khách hiện đại (classic)</figcaption></figure>



<p>Một số mẫu phòng khách hiện đại thiết kế cổ điển khác</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1600" height="1066" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/Hoa-van-tren-giay-dan-tuong-phu-hop-voi-noi-that-phong-khach1.jpg" alt="phòng khách hiện đai (classic)" class="wp-image-155"/><figcaption>phòng khách hiện đai (classic)</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1920" height="960" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/hinh-2.jpg" alt="phòng khách hiện đại (classic)" class="wp-image-157"/><figcaption>phòng khách hiện đại (classic)</figcaption></figure>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1280" height="914" data-id="158"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/thiet-ke-noi-that-chung-cu-170m2-2.jpg" alt="" class="wp-image-158"/><figcaption>phong khách hiện đại(classic)</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1000" height="563" data-id="162"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/noi-that-phong-khach-hien-dai.jpg" alt="" class="wp-image-162"/><figcaption>phong khách hiện đại(classic)</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1280" height="901" data-id="161"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/12-tong-quan-khong-gian-phong-khach.jpg" alt="" class="wp-image-161"/><figcaption>phong khách hiện đại(classic)</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1920" height="1440" data-id="160"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/thiet-ke-thi-cong-phong-khach-phong-hien-dai-dep.jpg" alt="" class="wp-image-160"/><figcaption>phong khách hiện đại(classic)</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1280" height="720" data-id="159"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/maxresdefault.jpg" alt="phong khách hiện đại(classic)" class="wp-image-159"/><figcaption>phong khách hiện đại(classic)</figcaption></figure>
</figure>



<p class="has-x-large-font-size">Ngoài ra phòng khách hiện đại theo phong thuỷ theo yêu cầu của gia chủ </p>



<p><em>Trong mỗi căn nhà, khi bạn đang có nhu cầu &#8221; sửa nhà &#8221; hay thiết kế lại phòng khách cho ngôi nhà của bạn. Thì phòng khách được xem là phòng quan trọng nhất bởi nó thể hiện bộ mặt của gia chủ, là nơi gia chủ tiếp khách và cũng là không gian sinh hoạt chung của gia đình. Vì thế, khi thiết kế phòng khách, chúng ta không những cần phải chú tâm đến bố cục, chi tiết, thiết kế,… mà phong thủy của phòng cũng là điều nhất định không thể bỏ qua. Để thiết kế lại phòng khách sao cho đẹp thì bạn cần chú trọng thêm về phong thủy của ngôi nhà . Hôm nay , sửa chữa nhà Hà Thành xin chia sẻ tới các bạn một số bí quyết thiết kế phòng khách hợp phong thủy tăng tài lộc cho gia chủ</em></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="899" height="562" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/xz25.jpg" alt="phòng khách hiện đại (phong thuỷ)" class="wp-image-163"/><figcaption>phòng khách hiện đại (phong thuỷ)</figcaption></figure>



<p><strong>1. Chú trọng vị trí đặt phòng khách&nbsp;hiện đại</strong></p>



<p>Vị trí phong thủy tốt nhất để đặt phong khách là ở gần cửa chính, nơi khách bước vào nhà đầu tiên. Gia chủ nên tránh việc đặt phòng khách ở vị trí phải đi qua các phòng khác vì vừa cản tài lộc cho gia chủ vừa ảnh hưởng đến sự riêng tư của gia đình. Phòng khách không nên đặt ở gần gian bếp. Cần đặc biệt chú ý cửa phòng khách không được đặt đối diện với cửa phòng khác. Nếu là nhà biệt thự hoặc nhà đất, phòng khách phải được đặt ở tầng trệt là tốt nhất.&nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>



<p><strong>2. Sofa và tủ chính là thế phong thủy&nbsp;của phòng khách hiện đại</strong><br>Đối với phong thủy phòng khách, bộ tủ TV chính là “Sơn” (Núi) và bộ sofa tượng trưng cho “Thủy” (Nước). Vì vậy, bộ tủ TV phải cao hơn so với bộ sofa. Cũng cần chú ý chọn sofa đủ bộ, cân đối và có màu sắc hòa hợp với màu sắc căn phòng. Phòng khách cần tránh các chi tiết trang trí sắc nhọn như đầu, sừng động vật,… Điều này rất dễ tạo nên sự bất hòa cho gia đình. Để chiêu tài lộc vào nhà, chúng ta cũng có thể đặt thêm các vật phong thủy như đá phong thủy, cóc phong thủy,… Tuy nhiên, cần phải tham khảo với các chuyên gia phong thủy để đặt vật đúng chỗ và hợp với gia chủ.&nbsp; &nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="750" height="507" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/trang-tri-cay-xanh-1.png" alt="phòng khách hiện đại (cây xanh)" class="wp-image-164"/><figcaption>phòng khách hiện đại (cây xanh)</figcaption></figure>



<p><strong>3. Vận dụng cây xanh&nbsp;trong phòng khách hiện đại</strong><br>Trong phòng khách tối kỵ trang trí bằng hoa giả, cây giả hoặc hoa khô bởi điều này là không tốt cho sinh khí trong nhà. Phòng khách nên được trang hoàng bởi các loại cây trong nhà, cần ít nước, hoặc hoa tươi để giữ mang đến sinh lực dồi dào cho gia chủ.&nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>



<p><strong>4. Đảm bảo ánh sáng&nbsp;trong phòng khách hiện đại</strong><br>Khi nói về phong thủy trong nhà, người xưa thường có câu “Sảnh Minh Thất Án”, nghĩa là phòng khách phải được bố trí làm sao cho ánh sáng ngập tràn. Phòng khách phải là nơi sáng sủa nhất trong nhà, ngay cả các góc khuất cũng nên được cân bằng ánh sáng hợp lý. Tuy nhiên, nhiều ánh sáng không có nghĩa ta lạm dụng thiết kế nhiều cửa sổ bởi theo phong thủy, nhiều cửa sổ sẽ khiến tài vận trôi đi mất. Các luồng khí khác nhau đi qua cửa sổ cũng dễ gây xung đột, ảnh hưởng đến sức khỏe của gia chủ. Vì vậy, việc bố trí này cần phải cực kì thận trọng.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="701" height="449" src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/cach-lua-chon-cua-nhom-kinh.jpg" alt="phòng khách hiện đại (ánh sáng)" class="wp-image-165"/><figcaption>phòng khách hiện đại (ánh sáng)</figcaption></figure>



<p><strong>5. Sử dụng tranh ảnh phù hợp với mạng gia chủ&nbsp;</strong><br>Tại phòng khách, chúng ta có thể trang trí thêm tranh ảnh phong cảnh. Tuy nhiên cần đảm bảo màu sắc và hình ảnh phù hợp với mệnh của gia chủ, đặc biệt là các loại tranh hình rồng, ngựa, hổ, đại bàng,…&nbsp;</p>



<p>Có 4 loại tranh phong thủy được xem là hài hòa với mọi gia đình như: Tranh sơn thủy (núi đại diện cho sự vững chãi của sự nghiệp còn nước là nguồn tiền tài, Tranh hoa mẫu đơn (tượng trưng cho phú quý), Tranh cá (biểu tượng cho sự dư giả) và Tranh tre/trúc (đem lại cảm giác an yên, ổn định để phát triển công danh)</p>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="861" data-id="166"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/STTV4-115-80x80cmx03.jpg" alt="phúc lộc thọ" class="wp-image-166"/><figcaption>phúc lộc thọ</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="900" height="500" data-id="169"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/thuyen-truoc-hoang-hon-1_1574600303.jpg" alt="thuận buồm xui gió" class="wp-image-169"/><figcaption>thuận buồm xui gió</figcaption></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="493" data-id="167"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/Bao-gia-tranh-gach-phong-canh-dep-3d-phong-thuy-op-tuong-phong-khach-gia-re-1.jpg" alt="" class="wp-image-167"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="700" height="438" data-id="168"  src="https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/wp-content/uploads/2022/10/gach-tranh-3d-ma-dao-thanh-cong-c009-1.jpg" alt="mã đáo thành công" class="wp-image-168"/><figcaption>mã đáo thành công</figcaption></figure>
</figure>



<h3 id="ftoc-heading-4"><strong>Xu hướng thiết kế nội thất phòng khách hiện đại bằng gỗ tự nhiên</strong></h3>



<p>Nhiều người có rất nhiều có vận may với gỗ, hay chỉ đơn giản là thích đồ gỗ, nên sẽ rất ưu tiên chọn đồ gỗ trong&nbsp;<em><strong>thiết kế nội thất phòng khách</strong></em>. Bởi, nó không chỉ thể hiện được cái “hồn” cổ xưa mà còn tạo cảm giác thoải mái, nhẹ nhàng cho bất cứ ai bước vào căn phòng.</p>



<p>Các mẫu phòng khách với đồ gỗ thường có màu sắc tự nhiên tạo không gian sang trọng tinh tế hơn rất nhiều. Trong mẫu thiết kế này gỗ được sử dụng trong tất cả không gian phòng khách từ bàn ghế đến ốp tường, vách ngăn thiết kế với đường nét tinh tế hiện đại.</p>



<p><em><strong>Nội thất phòng khách hiện đại <em><strong>bằng gỗ</strong></em></strong></em>&nbsp;có thể gồm: bộ sofa gỗ, bàn trà, kệ ti vi và kệ trang trí. Nội thất phòng khách bằng gỗ thường được làm bằng gỗ tự nhiên cao cấp, đã được xử lý. Dưới bàn tay của các nghệ nhân, những đường nét chạm trổ tinh tế trên ghế sofa khiến căn phòng khách vô cùng sang trọng.</p>



<p>Thiết kế nội thất hòa phát phòng khách bằng gỗ chưa bao giờ lỗi mốt, chính bởi sự trường tồn giá trị tinh thần mà nó mang lại. Nó không chỉ đẹp, sang trọng mà còn thể hiện được sự tinh tế trong tính cách của gia chủ.</p>



<p>Lời cuối :</p>



<p>Chúc các bạn tự tìm cho mình phòng khách hiện đại cho riêng phong cách của mình . Và phụ hợp với túi tiền cũng như phong thuỷ để gia chủ ngày càng phát triển tốt hơn.</p>



<p></p>


<p><iframe loading="lazy" class="giphy-embed" src="https://giphy.com/embed/X7T42FUvGPBaYjFivX" width="480" height="270" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe>Thank you &lt;3!!!!!!</p>
<p><a href="https://giphy.com/gifs/netflix-cobra-kai-cobrakainetflix-X7T42FUvGPBaYjFivX" target="_blank" rel="noopener">via GIPHY</a></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://mvphuc2103.github.io/mywordpress-mvp/index.php/2022/10/18/top-phong-khach-hien-dai-cua-nam-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
